# 成交量

成交量是一個時間單位內 對某項交易成交的 股票總手數(1手=100股)

# 基本意義

1. 代表了多空雙方看法的 分歧程度， 縮量說明多空看法一致 放量說明雙方看法分歧較大
2. 表示資金參與的意願，參與深度，表示個股或大盤的活躍程度，橫向衡量成交量的指標是換手率
3. 成交量和價格有背離和同步兩種關心，放量發生在趨勢轉折的拐點上，縮量發生在明顯的上升或下降趨勢中

# 捕捉莊家機構動向

1. 由於大資金運作計劃性強，主力莊家運作時間較長(有的長大數年)，在操盤過程中，股票的運行軌跡均在事先都被計劃好，走勢大多不會隨波逐流，有其固定的操作方式和特點
2. 盤口語言 各個階段成交量的變化 均會露出許多做盤痕跡和破綻
3. 主力莊家在建倉吸貨時 大多情況下 動作都比較隱蔽 成交量變化規律不明顯 但個股漲時大幅放量 跌時急劇縮量 是建倉階段成交量變化的主旋律 或者在底部區域明顯有成交量 持續放大





